東涌填海計劃 提供9400個公屋單位

東涌擴展區填海計劃提供約130公頃土地,土木工程拓展署預計明年將兩幅分別3.26公頃及3.61公頃的土地交予房委會發展,合共提供9400個公營房屋單位,預計2024年落成。

在東涌第99區的地皮會興建4300個公營房屋單位,容納1.3萬人,提供綠化休憩設施、兒童遊樂場、籃球及羽毛球場等。

至於第100區的地皮,會興建5100個公營房屋單位,容納1.6萬人,並提供青少年服務中心、精神健康綜合社區中心、長者日間護理中心、7人小型足球場等。

要起啦

平均80尺一個單位

小學數學題：

假設每個單位平均住4個人

每日150隻蝗來港

要幾耐全部入住呢9400個公屋單位？

不如搞左欣澳停車場上蓋同小蠔灣先...
迎東滿東先入伙無耐又話要搞公屋DLLM

在2018年12月底，約有150 200宗一般公屋申請，以及約117 400宗配額及計分制下的非長者一人申請。一般申請者的平均輪候時間為5.5年，當中長者一人申請者的平均輪候時間為2.9年。

未起好都住晒

送走個堆每日150個，邊撚攪咁多嘢

真係應該反對起公屋做公營房屋做主軸
而家d 公屋根本係唔做野既新移民先申請到
2公婆肯做野已經過左額
橫點d 人住公屋都住成世架啦
不如起多d 居屋同首置啦

而且左插一堆區公屋 右插一堆公屋
對交通配套個要求好高 結果d 巴士就站站停
誇區番工番學既人又增多
搞到成個香港亂哂龍

無大陸新移民 邊個做保安 清潔 飲食 香港又唔比輸入外勞 學新加坡咁就唔同 外勞可以黎賺錢 無居留權

大灣區大把地 點解仲要用殖民地思維去填海？
特區政府搞港獨？定祖國d精神健康綜合社區中心 長者日間護理中心襯唔起香港人？

起左運動場
同起多少少商場先啦..........

全部比晒新蝗虫一間居屋都冇
好明顯想趕晒你班香港人走

100%肯定
之前有90後 friend 話排隊等上公屋
我同佢講慢慢等啦
笑撚死我 我批死佢等足15年都上唔到樓

大灣區計劃 就已經肯定香港冇希望 移民係唯一出路

起多d公屋，鼓勵多d人拎綜緩

呢啲道理小學生都明
但香港政府要搞殖民
無可能改變政策

情況同以色列殖民耶路撒冷一樣
首先用低價俾個地方你既人住
等過返十零廿年
果個地方就係你嫁喇

根本唔會搞得成
成單嘢只係香港政府搵個理由送錢俾國企
最後一定爛尾收場
林鄭到時都落咗台
無得追究（好似鄭汝樺咁，當年對高鐵啲承諾無晒影，依家追唔追究到佢？）
而香港啲錢就送晒俾中國
財散人安樂

不嬲都唔建議起公屋架啦
起黎俾65歲廢老/南亞/新移民極速上樓
愈起得多愈益左呢堆人
一個18歲香港人會唔會唔做野30年、又或者返炒散30年同你排公屋呀

寧願佢起居屋，起碼隔左層南亞先啦（好似未聽過南亞會買樓）

插針式起樓，交完數就算 無做過規劃
元朗屯門個堆迫到好似集中營咁

南亞先會 唔係住邊 腥移民就唔會因爲佢地可以返大陸住

唔是人工島
係東涌填海區
填好左架喇

依加已經有迎東同滿東，又有

剩係2017年底至2018年底已經多咗4.23萬單程證持有人
9400個單位眨吓眼就無咗

在同期內，淨遷移人數為6.27萬人，其中4.23萬人為單程證持有人的移入，2.04萬人為其他香港居民的淨移入。

無錯,短短一年已經多咗4.23萬單程證持有人
而且大陸人又有公屋又福利一定生多啲仔,
30年後真香港人得番班老弱殘兵

每日150，我當三成人要排公屋，即係每日要有30個公屋單位落成，1年都10950個。